{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025358",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "현계산"
    },
    "text": "玄溪山 (현계산)\\n\n江原道原州市\\n\n江原道原州市富論面に位置する山である。 この山は高度534mで、山裾には国宝と宝物を保管した長い寺跡がある。 ここは許蘭雪軒の師匠である李達が隠居したところでもある。 この山の名前は黒い谷の山という意味だ。 名前の由来は山が高く険しく、木が鬱蒼として遠くから見ると黒く見えるためだ。 この山の入口にはイム·ギョンオプ将軍の追慕碑と孫谷詩碑がある。 イダルはここに隠居しながら地名である孫谷を定規にし、朝鮮中期に詩文に花を咲かせた詩人だ。 彼は早く官職を離れて山水に放浪し、清信を心配する詩約330数を残した東方の詩城として知られている。 また、ホ·ギュンとホ·ナンソルホン兄妹を立派な文人に育てた師匠としても知られている。 「江原道原州郡邑誌」によると、この山は原州の南側に60里にあると記録されている。 また、「輿地図書」では関門から南に60里にあると書いている。 「朝鮮支持資料」には富論面1里の議論村にあると記録されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "玄溪山はどこに位置していますか？",
            "answer": "玄溪山は江原道原州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "玄溪山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "玄溪山の高度は534メートルです。"
        },
        {
            "question": "玄溪山にはどのような寺跡がありますか？",
            "answer": "玄溪山には国宝と宝物を保管した長い寺跡があります。"
        },
        {
            "question": "李達はなぜ玄溪山に隠居しましたか？",
            "answer": "李達は玄溪山に隠居することを選びました。"
        },
        {
            "question": "玄溪山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "玄溪山の名前の由来は山が高く険しく、木が鬱蒼として遠くから見ると黒く見えるためです。"
        },
        {
            "question": "玄溪山の入口にある碑について教えてください。",
            "answer": "玄溪山の入口にはイム・ギョンオプ将軍の追慕碑と孫谷詩碑があります。"
        },
        {
            "question": "イダルはどのような詩人ですか？",
            "answer": "イダルは山水に放浪し、詩約330数を残した東方の詩城として知られている詩人です。"
        },
        {
            "question": "玄溪山はどの地名から定規にされましたか？",
            "answer": "玄溪山はイダルが隠居した地名である孫谷を定規にしました。"
        },
        {
            "question": "玄溪山はどのような文人を育てた師匠としても知られていますか？",
            "answer": "玄溪山はホ・ギュンとホ・ナンソルホン兄妹を立派な文人に育てた師匠としても知られています。"
        },
        {
            "question": "玄溪山はどのように記録されていますか？",
            "answer": "「江原道原州郡邑誌」によると、玄溪山は原州の南側に位置しており、60里の距離があると記録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 372
    }
}